%@Titre:Métropole -- 2009
\begin{myenumerate}
\item Calculer $A$.
  \[A=\frac{8+3\times4}{1+2\times1,5}\]
\item Pour calculer A un élève a tapé sur sa calculatrice la
  succession de touches ci-dessous :\\
  \def\fboxsp#1{\fbox{#1}\hskip3mm}
  \fboxsp8
  \fboxsp{$+$}
  \fboxsp3
  \fboxsp{$\times$}
  \fboxsp4
  \fboxsp{$\div$}
  \fboxsp1
  \fboxsp{$+$}
  \fboxsp2
  \fboxsp{$\times$}
  \fboxsp1
  \fboxsp.
  \fboxsp5
  \fbox{$=$}\\
  Expliquer pourquoi il n'obtient pas le bon résultat.
\end{myenumerate}